無知一問gpa計算

hkcc A+ 係4.3
hkuspace等院校 最高分係4
non jupas 裡面其實有冇分別?
因為今日問有個polyu staff佢話無分別 另一個又話內部識計
咁究竟係咪一樣
個condition又係一樣?

無 所以以前4.5 hkcc係好抵 因為都係4做 base

bu asso就最唔抵

你要將你個base改返做4先可以upload
eg 3.3/4.3*4.0

唔明
4.5最高分 應該gpa會高翻?
4係base係咩意思

==

邊洗 一向bonus尼

姐係正常係咁計？

以前hkcc都係4滿分，只不過你每科可以攞4.5換言之你除返開係無論你cgpa係4.2定4，你填大學nonjupas都係話自己4滿分
宜家新制4.3唔知啦，不過舊制係唔洗好似好似上面位師兄咁講e.g 3.8 /4*4.5直接係3.8/4
想知自己洗唔洗除，直接睇成績表transcript背面有寫總分係4定4.3
但係都唔係咁簡單，以我所知hkust係會用4.5計hkcc，但poly計返自己友hkcc係等於其他asso的滿分4

你要用返以4做base
無論你係邊間都要用我嗰條formula

尼你老母食屎狗

最尾個句係認真既
利申hkuspace...

thank！
我都係想計下人地gpa同我自己
比翻啲信心自己

space囉
大家除番開緊係4分個個高

即係你有一科拎4.5 可以埋救sem gpa
Hkcc好似無a- b-呢啲grade

咁當你一個sem讀4科 拎 a+ a a b+ 即係4.5+4+4+3.5除4=gpa依然爆4

所以你sem gpa都係4out of 4

但人地其他asso例如cccu 拎a+得4.3 或某啲asso 最高得4 相對咪難拉啲

有錯勿屌非hkcc學生

課程唔同，好難比較
通常親生仔會收先

咁所以如果我cgpa係3.3/4.3
3.2/4
最後結果係點

我諗會變左3.3/4同3.2/4? 當然某啲學校知道你滿分4.5/4.3會有暗count

Asso grad左好耐 唔敢100%答實你 等其他巴打解答

thank ching

唔睇分母

因為A+每個course最多1-2個人拎到
語文科甚至唔會派A+

做咩事咁多人unlike

之前check過吓d外國做法
有d好似會就咁將d A+ 當做4 咁計
而唔係全部都要調低

但係講到尾都係應該唔洗自己計
d院校會用佢自己方法adjust

一向當4
Btw bonus 尼
Wgpa照報就得 唔洗尼

佢地唔係一大group咁睇
佢地係獨立每間asso咁睇
eg HKCC 收~5個, HKU SPACE收~4個咁
所以唔洗太擔心

乜咁on9架原來
啫係你扣咗5分 gpa得4/4.5
但係喺人眼中你係滿分？